Exercice
========

On définit une classe gérant une adresse IPv4.

On rappelle qu'une adresse IPv4 est une adresse de longueur 4 octets,
notée en décimale à point, en séparant chacun des octets par un point.
On considère un réseau privé avec une plage d'adresses IP de
`192.168.0.0` à `192.168.0.255`.

On considère que les adresses IP saisies sont valides.

Les adresses IP `192.168.0.0` et `192.168.0.255` sont des adresses
réservées.

Le code ci-dessous implémente la classe `AdresseIP`.

``` {.python}
    class AdresseIP:
        def __init__(self, adresse):
            self.adresse = ...
    
        def liste_octet(self):
            """renvoie une liste de nombres entiers,
            la liste des octets de l'adresse IP"""
            return [int(i) for i in self.adresse.split(".")]
    
        def est_reservee(self):
            """renvoie True si l'adresse IP est une adresse
            réservée, False sinon"""
            return ... or ...
    
        def adresse_suivante(self):
            """renvoie un objet de AdresseIP avec l'adresse
            IP qui suit l’adresse self
            si elle existe et False sinon"""
            if ... < 254:
                octet_nouveau = ... + ...
                return AdresseIP('192.168.0.' + ...)
            else:
                return False
```

Compléter le code ci-dessus et instancier trois objets : `adresse1`,
`adresse2`, `adresse3` avec respectivement les arguments suivants :
`192.168.0.1`, `192.168.0.2`, `192.168.0.0`

Vérifier que :

``` {.python}
    >>> adresse1.est_reservee()
    False
    >>> adresse3.est_reservee()
    True
    >>> adresse2.adresse_suivante().adresse
    '192.168.0.3'
```
